%@Titre: Polynésie -- 2001
\par Le tableau ci-dessous donne la répartition, par âge, des élèves
du club de pirogue du collège.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
    \hline
    {\bf \^Age des élèves}&11&12&13&14\\
    \hline
    {\bf Nombre d'élèves}&4&7&10&3\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Calculer l'effectif total du club.
  \item Calculer l'âge moyen des élèves de ce club.
  \item Calculer le pourcentage d'élèves ayant moins de 14 ans dans ce
    club.
\end{myenumerate}